%doc: fonts/primaria/6è prim/ressenyes.odt
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Ressenyes} % titol
{}
{Primaria} % seccio
{560} %pagesof
% autor: Mia Ríos
% curs: 6è de Primària


\subsection*{Mr. Majeika.}
%\emph{Títol:}: 
\emph{Autor:} Humphery Carpenter.\\
\emph{Editorial:} La Galera\\
\emph{Primera edició:} març de 1997\\
\emph{Traducció:} Elisabet Abeyà.

\emph{Resum:} En Mister Majeika, un professor que abans es dedicava a fer bruixeria, ha d'aprendre a comportar-se com un professor normal. En aquesta aventura apareixen tres nens que l'ajudaran a ser un professor normal i corrent. Esteu segurs que ho aconseguirà?

\columntitle{lines}{Podrà canviar? A en Mister Majeika li costarà un gran esforç canviar de ser bruixot a ser una persona normal.}

 Podrà canviar? A en Mister Majeika li costarà un gran esforç canviar de ser bruixot a ser una persona normal.

 \emph{Valoració:} Aquest llibre és divertit i passes una molt bona estona. També podràs saber tots els trucs tan graciosos que fa en Mister Majeika. El final és molt curiós.

El poden llegir tan grans com petits.

\authorandplace{Mia Ríos}
{6è de Primària}

\subsection*{El Palacio de los Tres Ojos}
%Títol: El Palacio de los Tres Ojos

\emph{Autor:} Joan Manuel Gisbert\\
\emph{Editorial:} Ala Delta\\
\emph{Primera edició:} febrer del 2009\\

\emph{Resum:} Leonardo és un pobre llenyataire que viu sol
a les muntanyes. Un misteriós cavaller perd la memòria i Leonardo l'acull a casa seva i l'ajuda a recupera-la. Quan el cavaller es cura, li regala una llavor màgica amb què Leonardo ha de dormir 12 nits. Leonardo decideix vendre la llavor al senyor Jacobo, l'esclau del Palau dels Tres Ulls, i el senyor Jacobo la compra. Jacobo l'invita al Palau dels Tres Ulls i Leonardo accepta però es fa de nit i Leonardo es queda atrapat al palau i allà coneixerà a molts personatges i viurà moltes aventures.

\emph{Valoració:} Aquest llibre m'ha agradat molt perquè, a part que és molt fàcil de llegir, és d'aventures i fantasia. En algun moment de la lectura m'ha fet una mica de por, però la resta del llibre m'ha resultat molt interessant i molt divertit. Quan he estat llegint m'he posat al lloc d'en Leonardo i he pensat que em faria molta por estar en la seva situació. 

Recomanaria aquest llibre als nens de 8 a 12 anys.

\authorandplace{Aïda
Pérez}
{6è de Primària}


\end{news}
